+++
author = "zj"
title = "素材"
date = ""
description = ""
draft = true
+++

## 目标
生活中发生着事情，有的事情颇具趣味，值得记录，当作取乐。
### 总有一天我会买比你这个相机好一万倍的相机
1. 通常来讲，这句话听起来像是一个孩子讲出来的，不乏的，一位于1986年出生的中年人，讲出这样的话。
2. 故事发生在一个平常的午后，1986与朋友散步在下班路上。朋友买了一支新的相机，向86展示着。
2. 起初86说，给我拍几张呗，朋友帮他拍了几张人像，86看了之后发表出，设备好，人人都是艺术家的称赞。随后，他们一边走一边拍摄着景物。
3. 86再次邀约，不如给我录像吧。详细吩咐到，你拿着镜头对着我，倒着走，我看着镜头，一边走，一边唱歌，怎么样？朋友拒绝了，说怕摔倒，提了一个折中的办法，让86转圈，之后86开始转圈了，转着唱着，我是一只小小小小鸟，想要飞却怎么也飞不高。随后，他们一边走一边拍摄着景物。
4. 86再次邀约，不如帮我拍摄钟爱的两位“花”吧，让我在寂寞的时候可以通过细腻的照片来排解。这里的“花”指的是足疗店中的按摩技师。朋友拒绝了，没有折中。86开始劝解，拍什么不是拍哇，“花”也帮我拍拍吧。朋友再次拒绝且遁逃。
5. 86站在那条小道的路口，望着朋友远去，大声地，喊了一句，总有一天我会买比你这个相机好一万倍的相机。